1) Найдем собственные значения
$$
\left|
\begin{array}{ccc}
  4 - \lambda & -2 & -4 \\
  -2 & 4 - \lambda & -4 \\
  -4 & -4 & -2 - \lambda
\end{array}
\right|
=
$$
$$
= (-\lambda+4) \cdot (-\lambda+4) \cdot (-\lambda-2)+(-2) \cdot (-4) \cdot
(-4)+(-4) \cdot (-2) \cdot (-4)-(-4) \cdot (-\lambda+4) \cdot
$$
$$
\cdot(-4)-(-4) \cdot (-4) \cdot (-\lambda+4)-(-\lambda-2) \cdot (-2) \cdot (-2)
$$
$$
= -\lambda^3+6 \cdot \lambda^2+36 \cdot \lambda-216 = 0
$$
$$
-\lambda(\lambda^2 - 36) + 6(\lambda^2 - 36) = 0
$$
$$
(\lambda^2 - 36)(6 - \lambda) = 0
$$
$$
\lambda_1 = -6
~~~
\lambda_2 = 6
~~~
\lambda_3 = 6
$$
Найдем собственный вектор для $\lambda = \lambda_1 = 6$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  4 + 6 & -2 & -4 \\
  -2 & 4 + 6 & -4 \\
  -4 & -4 & -2 + 6
\end{array}
\right)
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  10 & -2 & -4 \\
  -2 & 10 & -4 \\
  -4 & -4 & 4
\end{array}
\right)
=
$$
умножим 1-ую строку на $\frac{1}{10}$
$$
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -\frac{1}{5} & -\frac{2}{5} \\
  -2 & 10 & -4 \\
  -4 & -4 & 4
\end{array}
\right)
=
$$
умножим 1-ую строку на $2$ и сложим с 2-ой строкой,
умножим 1-ую строку на $4$ и сложим с 3-ой строкой
$$
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -\frac{1}{5} & -\frac{2}{5} \\
  0 & \frac{48}{5} & -\frac{24}{5} \\
  0 & -\frac{24}{5} & \frac{12}{5}
\end{array}
\right)
=
$$
умножим 2-ую строку на $\frac{5}{48}$
$$
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & -\frac{1}{5} & -\frac{2}{5} \\
  0 & 1 & -\frac{1}{2} \\
  0 & -\frac{24}{5} & \frac{12}{5}
\end{array}
\right)
=
$$
умножим 2-ую строку на $\frac{24}{5}$ и сложим с 3-ой строкой,
умножим 2-ую строку на $\frac{1}{5}$ и сложим с 1-ой строкой
$$
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & 0 & -\frac{1}{2} \\
  0 & 1 & -\frac{1}{2} \\
  0 & 0 & 0
\end{array}
\right)
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  1 & 0 & -\frac{1}{2} \\
  0 & 1 & -\frac{1}{2}
\end{array}
\right)
$$
$$
\begin{array}{l}
  x_1 - \frac{1}{2}x_3 = 0 \\
  x_2 - \frac{1}{2}x_3 = 0
\end{array}
~~~~~~
\begin{array}{l}
  x_1 = \frac{1}{2}x_3 \\
  x_2 = \frac{1}{2}x_3
\end{array}
$$
Пусть $x_3 = 1$
$$
\vec h_1 =
\left(
\begin{array}{c}
  \frac{1}{2} \\
  \frac{1}{2} \\
  1
\end{array}
\right)
$$
Найдем собственный вектор для $\lambda = \lambda_2 = \lambda_3 = -6$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  4 - 6 & -2 & -4 \\
  -2 & 4 - 6 & -4 \\
  -4 & -4 & -2 - 6
\end{array}
\right)
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  -2 & -2 & -4 \\
  -2 & -2 & -4 \\
  -4 & -4 & -8
\end{array}
\right)
=
$$
умножим 1-ую строку на $-1$ и сложим с 2-ой строкой,
умножим 1-ую строку на $-2$ и сложим с 3-ой строкой
$$
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  -2 & -2 & -4 \\
  0 & 0 & 0 \\
  0 & 0 & 0
\end{array}
\right)
=
\left(
\begin{array}{ccc}
  -1 & -1 & -2
\end{array}
\right)
$$
$$
x_1 + x_2 + 2x_3 = 0
$$
$$
x_1 = -x_2 - 2x_3
$$
Пусть $x_2 = 1 ~~~ x_3 = 0$
$$
\vec h_2 =
\left(
\begin{array}{c}
  -1 \\
  1 \\
  1
\end{array}
\right)
$$
Пусть $x_2 = 0 ~~~ x_3 = 1$
$$
\vec h_3 =
\left(
\begin{array}{c}
  -2 \\
  0 \\
  1
\end{array}
\right)
$$
Так как собственные векторы при собственных значениях образуют базис
собственного подпрастранства
$$
E_{\lambda_1} =
\left(
  x_1
  \left(
  \begin{array}{c}
    \frac{1}{2} \\
    \frac{1}{2} \\
    1
  \end{array}
  \right)
\right)
$$
$$
E_{\lambda_2, \lambda_3} =
\left(
  x_2
  \left(
  \begin{array}{c}
    -1 \\
    1 \\
    1
  \end{array}
  \right)
  ,
  x_3
  \left(
  \begin{array}{c}
    -2 \\
    0 \\
    1
  \end{array}
  \right)
\right)
$$
